陸新能源汽車全球占比達五成，擬加快導入自動駕駛

MoneyDJ新聞 2017-06-07 11:23:56 記者 新聞中心 報導

大陸科技部部長萬鋼昨(6)日於《2017國際電動汽車示範城市及產業發展論壇》表示，截至去(2016)年底，中國大陸新能源汽車的產量突破50萬輛，保有量超過100萬輛，在全球的占比均達到了50%。他並且透露，大陸科技部正在逐漸將自動駕駛融入電動汽車的重大專項、融入未來電動汽車產品中。

科技日報引述大陸清華大學教授歐陽明高認為，從目前來看，中國新能源汽車的發展出現了不可逆轉的拐點，其個人認為，新能源汽車產品導入期基本結束，現在已進入成長期階段。

萬鋼指出，大陸電動汽車在關鍵零組件、動力電池產業化等多方面取得快速發展，自2010年大規模發展電動汽車以來，每隔4年左右，大陸電動汽車電池的能量密度就能提高1倍、且成本降低約50%。而作為中國首個電動汽車國際示範區，嘉定區已實現了1萬輛電動汽車的推廣應用，嘉定所在的上海市，電動汽車已突破十萬輛，成為全球新能源汽車保有量最大的城市。

對於大陸電動汽車在推廣中所面臨的一些需要克服的障礙，包括基礎設施、成本挑戰，甚至包括觀念和文化上的轉變。萬鋼則指出，首先要破除在建設電動汽車所需要的基礎設施方面的障礙，比如充電樁的安裝，要積極破除這種障礙，解決充電樁、加氫站等基礎設施建設的問題；此外，安全運行是另一個需要關注的問題，無論是電動汽車本身的電安全，還是駕駛安全，包括今後長久應用磨損的安全，都必須充分考慮到。

係買都買tesla啦

呃少陣香港人啦支那狗
呢d新聞出現過n次
冇次真